# weatherForecast

发送天气预报和爱词霸每日一句英语到邮箱，可以部署在云服务器，定时执行。

# 引入
需要使用邮件功能并调用接口，所以要引入smtplib、requests
接口返回的数据需要字符串转json，所以要引入json

# 执行
已经引入

```
#!/usr/bin/python3
```

在linux上直接执行 `./weather.py` 即可

# 更新日志
1. 11.19
比较简陋，未封装函数，只是按顺序执行代码，包含基础功能，获取天气信息，爱词霸每日一句英语，最后发送邮件。

2. 11.20
封装函数，通过传参调用查询接口，可查询多个地区天气情况

